<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<Root>
<DataPage>
<Record>
<Pk_clau>36</Pk_clau>
<Detclau>COBRANZA DEL PREMIO</Detclau>
<Detalle>ARTÍCULO 1° - El premio de este seguro debe pagarse al contado en la fecha de iniciación de su vigencia o, si el Asegurador deuda.
El componente financiero previsto en los párrafos anteriores no será de aplicación para el caso de contratos en moneda extranjera o Bonex, para los cuáles se utilizará la tasa LIBOR como mínimo.
Si el pago fuera abonado en plazos menores a los considerados para la facturación, procederá una devolución del cargo financiero calculado originalmente en la proporción que resulte de la aplicación del procedimiento indicado.
Las devoluciones a que se refiere el párrafo anterior, están condicionadas a que los pagos se realicen en cada oportunidad, o sea, que no se haya producido en ningún momento la suspensión de la cobertura.
ARTÍCULO 2° - Vencidos como penalidad.
Toda rehabilitación surtirá efecto desde la hora cero (0) del día siguiente a aquel en que la Aseguradora reciba el pago del importe vencido.
Sin perjuicio de ello el Asegurador podrá rescindir el contrato por falta de pago. Si así lo hiciere quedará a su favor, como 
La gestión del cobro extrajudicial o judicial del premio o saldo adeudado no modificará la suspensión de la cobertura o rescisión del contrato estipulada fehacientemente.
ARTÍCULO 3° - Las disposiciones de la presente Cláusula son también aplicables a los premios de los seguros de período menor de 1 (uno) año, y a los adicionales por endosos o suplementos de la póliza.
En este caso, el plazo de pago no podrá exceder el plazo de la vigencia, disminuido en 30 (treinta) días.
ARTÍCULO 4° - Cuando la prima queda sujeta a liquidación definitiva sobre la base de las declaraciones que deba efectuar el Asegurado, el premio adicional deberá ser abonado dentro de los 2(dos) meses desde el vencimiento del contrato.
ARTÍCULO 5° - Todos los pagos que resulten de la aplicación de esta Cláusula se efectuarán en las oficinas del Asegurador o en el lugar que se conviniere fehacientemente entre el mismo y el Asegurado.</Detalle>
<TitClau>CLÁUSULA 1 -  CLÁUSULA DE COBRANZA DEL PREMIO</TitClau>
</Record>
</DataPage>
</Root>
