<?xml version="1.0"?>


<linea Pkey="36">COBRANZA DEL PREMIO</linea><linea Pkey="36">ARTÍCULO 1° - El premio de este seguro debe pagarse al contado en la fecha de iniciación de su vigencia o, si el Asegurador lo aceptase en cuotas mensuales iguales y consecutivas (expresadas en pesos o moneda extranjera establecidas en las Condiciones Particulares), la primera de las cuáles se abonará en el momento inicial del contrato, la que deberá contener, además, el total del impuesto al Valor Agregado correspondiente al Contrato (Art.3, Resolución 21.600/92). En caso de otorgarse financiamiento al tomador para el pago del premio, deberá aplicarse un componente financiero en la/s cuota/s sobre saldos. Dicho componente financiero como mínimo será el que resulte de la aplicación de la Tasa Libre Pasiva del Banco de la Nación Argentina calculada sobre los saldos de deuda.</linea>
<linea Pkey="36" />El componente financiero previsto en los párrafos anteriores no será de aplicación para el caso de contratos en moneda extranjera o Bonex, para los cuáles se utilizará la tasa LIBOR como mínimo.</linea>
<linea Pkey="36" />Si el pago fuera abonado en plazos menores a los considerados para la facturación, procederá una devolución del cargo financiero calculado originalmente en la proporción que resulte de la aplicación del procedimiento indicado.</linea>
<linea Pkey="36" />Las devoluciones a que se refiere el párrafo anterior, están condicionadas a que los pagos se realicen en cada oportunidad, o sea, que no se haya producido en ningún momento la suspensión de la cobertura.</linea>
<linea Pkey="36" />ARTÍCULO 2° - Vencidos cualquiera de los plazos de pago del premio exigible sin que éste se haya producido, la cobertura quedará automáticamente suspendida desde la hora 24 del día del vencimiento impago, sin necesidad de interpelación extrajudicial alguna ni constitución en mora, la que se producirá por el solo vencimiento de ese plazo. Sin embargo, el premio correspondiente al período de cobertura suspendida quedará a favor del Asegurador como penalidad.</linea>
<linea Pkey="36" />Toda rehabilitación surtirá efecto desde la hora cero (0) del día siguiente a aquel en que la Aseguradora reciba el pago del importe vencido.</linea>
<linea Pkey="36" />Sin perjuicio de ello el Asegurador podrá rescindir el contrato por falta de pago. Si así lo hiciere quedará a su favor, como penalidad, el importe del premio correspondiente al período transcurrido desde el inicio de la cobertura hasta el momento de la rescisión, calculado de acuerdo a lo establecido a las condiciones de póliza sobre rescisión por causa imputable al Asegurado.</linea>
<linea Pkey="36" />La gestión del cobro extrajudicial o judicial del premio o saldo adeudado no modificará la suspensión de la cobertura o rescisión del contrato estipulada fehacientemente.</linea>
<linea Pkey="36" />ARTÍCULO 3° - Las disposiciones de la presente Cláusula son también aplicables a los premios de los seguros de período menor de 1 (uno) año, y a los adicionales por endosos o suplementos de la póliza.</linea>
<linea Pkey="36" />En este caso, el plazo de pago no podrá exceder el plazo de la vigencia, disminuido en 30 (treinta) días.</linea>
<linea Pkey="36" />ARTÍCULO 4° - Cuando la prima queda sujeta a liquidación definitiva sobre la base de las declaraciones que deba efectuar el Asegurado, el premio adicional deberá ser abonado dentro de los 2(dos) meses desde el vencimiento del contrato.</linea>
<linea Pkey="36" />ARTÍCULO 5° - Todos los pagos que resulten de la aplicación de esta Cláusula se efectuarán en las oficinas del Asegurador o en el lugar que se conviniere fehacientemente entre el mismo y el Asegurado.</linea>


<linea Pkey="37">INTERPRETACIÓN</linea><linea Pkey="37">A los efectos de la presente póliza déjense expresamente contenidas las siguientes reglas de interpretación asignándose a los vocablos utilizados los significados y equivalentes que se consignan:
I) 1. HECHOS DE GUERRA INTERNACIONAL: se entienden por tales los hechos dañosos originados en un estado de guerra (declarado o no) con otro u otros países, con la intervención de fuerzas organizadas militarmente (regulares o irregulares y participen o no civiles).</linea>
<linea Pkey="37" />2. HECHOS DE GUERRA CIVIL: Se entienden por tales los hechos dañosos originados en un estado de lucha armada entre habitantes del país o entre ellos y fuerzas regulares, caracterizado por la organización militar de los contendientes (participen o no civiles), cualquiera que fuese su extensión geográfica, intensidad o duración y que tienda a derribar los poderes constituidos u obtener la secesión de una parte del territorio de la Nación.</linea>
<linea Pkey="37" />3. HECHOS DE REBELIÓN: Se entienden por tales los hechos dañosos originados en un alzamiento armado de fuerzas organizadas militarmente (regulares o irregulares y participen o no civiles) contra el Gobierno Nacional constituido, que conlleven resistencia y desconocimiento de las órdenes impartidas por la jerarquía superior de la que dependen y que pretenden imponer sus propias normas. 
Se entienden equivalentes a los de rebelión, otros hechos que encuadren en los caracteres descriptos, como ser: revolución, sublevación, usurpación del poder, insurrección, insubordinación, conspiración.</linea>
<linea Pkey="37" />4. HECHOS DE SEDICIÓN O MOTÍN: Se entienden por tales los hechos dañosos originados en el accionar de grupos (armados o no) que se alzan contra las autoridades constituidas del lugar, sin rebelarse contra el Gobierno Nacional o que se atribuyen los derechos del pueblo, tratando de arrancar alguna concesión favorable a su pretensión.</linea>
<linea Pkey="37" />Se entiende por equivalente a los de sedición otros que se encuadren en los caracteres descriptos, como ser asonada, conjuración.</linea>
<linea Pkey="37" />5. HECHOS DE TUMULTO POPULAR: Se entienden por tales los hechos dañosos originados a raíz de una reunión multitudinaria (organizada o no) de personas, en las que uno o más de sus participantes interviene en desmanes o tropelías, en general sin armas, pese a que algunos las emplearen.</linea>
<linea Pkey="37" />Se entienden equivalentes a los hechos de tumulto popular otros hechos que encuadren en los caracteres descriptos, como ser alboroto, alteración del orden público, desordenes, disturbios, revuelta, conmoción.</linea>
<linea Pkey="37" />6. HECHOS DE VANDALISMO: Se entienden por tales los hechos dañosos originados por el accionar destructivo de turbas que actúan irracional y desordenadamente.</linea>
<linea Pkey="37" />7. HECHOS DE GUERRILLA: Se entienden por tales los hechos dañosos originados a raíz de las acciones de hostigamiento o agresión de grupos armados irregulares (civiles o militarizados), contra cualquier autoridad o fuerza pública o sectores de la población.</linea>
<linea Pkey="37" />Se entienden equivalentes a los hechos de guerrilla los hechos de subversión.</linea>
<linea Pkey="37" />8. HECHOS DE TERRORISMO: Se entienden por tales los hechos dañosos originados en el accionar de una organización siquiera rudimentaria que, mediante la violencia en las personas o en las cosas, provoca alarma, aterroriza o intimida a las autoridades constituidas o a la población o a sectores de ésta o a determinadas actividades.</linea>
<linea Pkey="37" />No se consideran hechos de terrorismo aquellos aislados y esporádicos de simple malevolencia que no denotan algún rudimento de organización.</linea>
<linea Pkey="37" />9. HECHOS DE HUELGA: Se entienden por tales los hechos dañosos originados a raíz de la abstención concertada de concurrir al lugar de trabajo o de trabajar, dispuesta por entidades gremiales de trabajadores (reconocidas o no oficialmente) o por núcleos de trabajadores al margen de aquellas.</linea>
<linea Pkey="37" />No se tomará en cuenta la finalidad gremial o extragremial que motivó la huelga, así como tampoco su calificación de legal o ilegal.</linea>
<linea Pkey="37" />10. HECHOS DE LOCK-OUT: Se entienden por tales los hechos dañosos originados por: a) el cierre de establecimientos de trabajo dispuesto por uno o más empleadores o por entidad gremial que los agrupa (reconocida o no oficialmente), o b) el despido simultáneo de una multiplicidad de trabajadores que paralice total o parcialmente la explotación de un establecimiento.</linea>
<linea Pkey="37" />No se tomará en cuenta la finalidad gremial o extragremial que motivó el lock-out, así como tampoco su calificación de legal o ilegal.</linea>
<linea Pkey="37" />II) Atentado, depredación, devastación, intimidación, sabotaje, saqueo u otros hechos similares, en tanto encuadren en los respectivos caracteres descriptos en el apartado I, se consideran hechos de guerra civil o internacional, de rebelión, de sedición o motín, de tumulto popular, de vandalismo, de guerrilla, de terrorismo, de huelga o de lock-out.</linea>
<linea Pkey="37" />III) Los hechos dañosos originados en la prevención o represión por la autoridad o fuerza pública de los hechos descriptos, seguirán su tratamiento en cuanto a su cobertura o exclusión del seguro.</linea>


<linea Pkey="38">COBERTURA ADICIONAL DE ASISTENCIA MÉDICA</linea><linea Pkey="38">CLÁUSULA APROBADA POR LA SSN (RESOL.N° 13664)
Este seguro cubre hasta la suma prevista en las Condiciones Particulares el reembolso de los gastos de asistencia médico-farmacéutica en que haya  incurrido razonablemente el Asegurado prescripta por el facultativo, con motivo de todo accidente cubierto por la póliza. El Asegurador no tomará a su cargo los gastos por viajes y estadías para tratamientos termales o convalecencias ni por el suministro de lentes, aparatos ortopédicos y prótesis dentales.</linea>
<linea Pkey="38" />Esta cobertura quedará automáticamente restablecida para nuevos siniestros, obligándose el Asegurado al pago de la prima sobre el monto que se restablece calculada a prorrata desde la fecha del siniestro que originó la reducción de la suma asegurada.</linea>
<linea Pkey="38" />Por tratarse de un seguro de daños. Si se asegura el mismo interés y el mismo riesgo con más de un asegurador, el Asegurado notificará sin dilación a cada uno de ellos los demás contratos celebrados, con indicación del Asegurador y de la suma asegurada, bajo pena de nulidad. Con esta salvedad, en caso de siniestro el Asegurador contribuirá proporcionalmente al monto de su contrato, hasta la concurrencia de la indemnización debida.</linea>
<linea Pkey="38" />El Asegurado no puede pretender en el conjunto una indemnización que supere el monto del daño sufrido.</linea>


<linea Pkey="39">RENTA DIARIA - CARENCIA 15 DÍAS</linea><linea Pkey="39">Contrariamente a lo indicado en la Cláusula 9 de las Condiciones Generales de la presente póliza se deja constancia que, toda indemnización motivada por incapacidad temporaria tendrá una carencia de quince días, a contar del primer día de tratamiento médico motivado por el accidente, en consecuencia el Asegurador pagará la indemnización estipulada a partir del primer día subsiguiente al de la citada carencia y hasta un máximo de 365 días, manteniéndose vigentes las demás disposiciones de la mencionada Cláusula.</linea>


<linea Pkey="40">FUERZAS ARMADAS</linea><linea Pkey="40">Esta sociedad se hará cargo de los accidentes que le ocurra al Asegurado mientras permanezca en servicio activo en tiempo de paz, con exclusión de los accidentes provocados durante tumultos populares, rebelión, sedición, motín, insurrecciones y maniobras militares con simulacro de combate y en los cuales participe en su condición de integrante de las fuerzas armadas, para el personal de la fuerza aérea o de la aviación militar o naval se excluyen expresamente los accidentes derivados de la navegación aérea según se establece en las disposiciones de las Condiciones Generales del seguro y/o cuando realicen prácticas de paracaidismo.</linea>


<linea Pkey="41">SEGURO DE ACCIDENTES DE TRANSITO</linea><linea Pkey="41">Queda establecido y convenido que contrariamente a lo estipulado en las Condiciones Generales de la presente póliza, el Asegurador se obliga al pago de las prestaciones estipuladas en las Condiciones Particulares, únicamente en el caso de que la persona designada en las mismas como Asegurado, sufriera durante la vigencia del seguro algún accidente de tránsito terrestre, como peatón, conductor de automóvil particular -siempre que no realice actividades comerciales con el mismo-, o pasajero tanto de vehículos de transporte terrestre o en servicios comerciales aéreos regulares destinados ambos al transporte de personas, siempre que dicho accidente fuere la causa originaria de su muerte o incapacidad permanente, total o parcial, y que las consecuencias del accidente se manifiesten a más tardar dentro de un año a contar de la fecha de ocurrencia del mismo.</linea>
<linea Pkey="41" />A los fines de la presente cobertura, se entiende por accidente de tránsito solo aquél que sea causado por un vehículo y/o medio de transporte terrestre y/o aéreo antes citados. Aparte quedan excluidos de este seguro todo accidente ocurrido al Asegurado mientras viaje como pasajero en otros medios que los indicados o cuando tome parte en juegos, deportes o diversiones.</linea>
<linea Pkey="41" />Se mantienen invariables todas las disposiciones de las Condiciones Generales no expresamente modificadas por esta Cláusula.</linea>


<linea Pkey="42">SEGURO COLECTIVO CON LA PRIMA A CARGO DEL CONTRATANTE Y DE LOS ASEGURADOS</linea><linea Pkey="42">1) El contratante declara al concertar el seguro que la prima se encuentra a cargo suyo y de los Asegurados. Pero cualquiera fuera la proporción, el pago de la prima total y de las devoluciones que procedan se efectuarán exclusivamente entre el contratante y el Asegurador.</linea>
<linea Pkey="42" />2) El presente seguro rige para cada una de las personas comprendidas en la nómina anexa a la póliza y por las prestaciones especificadas en la misma, mientras permanezcan al servicio del contratante.</linea>
<linea Pkey="42" />Los ajustes de la prima que correspondan con motivo de la exclusión de Asegurados cesantes en el empleo o de la incorporación de nuevos Asegurados, se efectuarán a prorrata del tiempo transcurrido como Asegurado o del que falte hasta el vencimiento de la póliza desde el día de la notificación de la cesantía al Asegurador o de la aceptación por el mismo de la incorporación de los nuevos Asegurados, respectivamente, teniendo en cuenta la prima a aplicar de acuerdo con el riesgo.</linea>
<linea Pkey="42" />En casos de seguro a prima única, contratados por varios años, si la exclusión o inclusión de personal se produjera luego de transcurrido el primer año, el Asegurador retendrá o percibirá la prima anual a prorrata del tiempo transcurrido o a transcurrir hasta el vencimiento de la póliza.</linea>
<linea Pkey="42" />Cuando las exclusiones e inclusiones fueran simultáneas, la prima a retener o a percibir se calculará sobre el saldo de capital no compensado entre ellas y en la forma indicada precedentemente.</linea>
<linea Pkey="42" />3) El pago de las prestaciones del Asegurador se hará directamente a los Asegurados o sus beneficiarios que justifiquen su derecho.</linea>


<linea Pkey="43">SEGURO COLECTIVO CON LA PRIMA EXCLUSIVAMENTE A CARGO DEL CONTRATANTE</linea><linea Pkey="43">1) El contratante declara al concertar el seguro que la prima se encuentra exclusivamente a su cargo.</linea>
<linea Pkey="43" />2) El presente seguro rige para cada una de las personas comprendidas en la nómina anexa a la póliza y por las prestaciones especificadas en la misma, mientras permanezcan al servicio del contratante. Los ajustes de la prima que correspondan con motivo de la exclusión de asegurados cesantes en el empleo o de la incorporación de nuevos asegurados, se efectuarán a prorrata del tiempo transcurrido como asegurado o del que falte hasta el vencimiento de la póliza desde el día de la notificación de la cesantía al Asegurador, o de la aceptación por el mismo de la incorporación de los nuevos asegurados, respectivamente, teniendo en cuenta la prima a aplicar de acuerdo con el riesgo.</linea>
<linea Pkey="43" /> En los casos de seguros a prima única, contratados por varios años, si la exclusión o inclusión de personal se produjera luego de transcurrido el primer año, el Asegurador retendrá o percibirá la prima anual a prorrata del tiempo transcurrido o a transcurrir hasta el vencimiento de la póliza.</linea>
<linea Pkey="43" /> Cuando las exclusiones e inclusiones fueran simultáneas, la prima a retener o a percibir se calculará sobre el saldo de capital no compensado entre ellas y en forma indicada precedentemente.</linea>
<linea Pkey="43" />3) Se instituye beneficiario en primer término al contratante, con preeminencia sobre los restantes beneficiarios que conservarán su derecho solo sobre el saldo de la prestación:
A) Por el monto que resultare de cualquier responsabilidad civil o legal que tuviera que asumir con motivo de accidentes cubiertos por la póliza que sufrieran los asegurados a que se refiere el inciso 2 de esta cláusula.</linea>
<linea Pkey="43" />B) por el monto del perjuicio concreto resultante de un interés económico lícito que demostrará con respecto a la vida o salud de los asegurados a que se refiere el inciso 2 de ésta cláusula, cuando éstos sufrieran accidentes cubiertos por la póliza.</linea>
<linea Pkey="43" />4) Previa citación al contratante para que en el término de tres días invoque su derecho al cobro preferentemente conforme con el inciso anterior, el pago del saldo de las prestaciones se hará directamente a los demás asegurados o beneficiarios que justifiquen sus derechos. En caso de desacuerdo entre los interesados, se consignará judicialmente el importe.</linea>


<linea Pkey="44">SEGURO SOBRE LA PERSONA DE UN TERCERO</linea><linea Pkey="44">1) El contratante declara al concertar el seguro que la prima se encuentra exclusivamente a su cargo.</linea>
<linea Pkey="44" />2) El presente seguro cubre los accidentes que sufra la persona indicada en las Condiciones Particulares de la póliza y por las indemnizaciones especificadas en las mismas mientras permanezca al servicio del contratante, o mientras éste tenga un interés económico lícito sobre su vida o salud.</linea>
<linea Pkey="44" />3) Se instituye en primer término al contratante, con preeminencia sobre los restantes beneficiarios que conservarán su derecho solo sobre el saldo de la prestación: 
A) Por el monto que resultare de cualquier responsabilidad civil o legal que tuviera que asumir con motivo de accidentes cubiertos por la póliza que sufriera la persona indicada en las Condiciones Particulares de la misma. 
B) Por el monto del perjuicio concreto resultante de un interés económico lícito que demostrara con respecto a la vida o salud de la persona indicada en las Condiciones Particulares de la póliza, cuando ésta sufriera accidentes cubiertos por el contrato.</linea>
<linea Pkey="44" />4) Previa citación al contratante, para que en el término de tres días invoque su derecho al cobro preferente conforme con el inciso anterior, el pago del saldo de las prestaciones se hará directamente a la persona indicada en las Condiciones Particulares de la póliza o beneficiario que justifiquen sus derechos. En caso de desacuerdo entre los interesados, se consignará judicialmente el importe.</linea>


<linea Pkey="45">COBERTURA AUTOMÁTICA</linea><linea Pkey="45">El Asegurador se compromete a cubrir desde la fecha de ingreso al servicio del contratante a todos los dependientes que pasen a integrar su elenco de personal correspondiente al departamento, sector, actividad, sucursal, establecimiento, etc., para el que se ha emitido la presente póliza, por las sumas aseguradas y riesgos indicados más abajo, siempre que el contratante incluya en este seguro a todos los dependientes asegurables y su número no sea en ningún momento inferior a 25 (veinticinco) personas.</linea>
<linea Pkey="45" />Se establecerá una escala perfectamente definida de sumas aseguradas, pudiendo ser uniforme para todos o variables según pautas preestablecidas con relación a la actividad, jerarquía, antigüedad, etc.</linea>
<linea Pkey="45" />El contratante se compromete, asimismo, a informar al Asegurador las inclusiones y exclusiones dentro de los 15 (quince) días del mes inmediato siguiente al del ingreso o egreso del personal asegurado.</linea>


